美股認真討論區 DCCLXXX

開定...繼續討論...

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

美股入門資料請參考下面本區FB link

連登舊經濟指數/奢侈品指數上線啦
連登支概指數/本土指數上線啦
連登小/大型活躍股票平均指數上線啦

唔該石室遺錄巴打

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

如何掏空一家公司

戒賭熱線：1834633‎

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

連登活躍股票月結加權指數(完全體) : 1404.75 , 9.87 , 0.71 %
連登支概指數 : 1171.43 , -8.96 , -0.76 %
連登光時指數 : 969.42 , -------, ----------
連登舊經濟指數 : 1140.84 , -29.84 , -2.55 %
連登奢侈品指數 : 1142.90 , -9.04 , -0.78 %
SPY : 350.13 , -2.3 , -0.65 %
QQQ : 294.52 , -0.01 , 0 %
VT : 84.09 , -0.55 , -0.65 %
BRK.B : 212.31 , -4.1 , -1.89 %
ARKK : 104.83 , 2.5 , 2.44 %

新人入嚟記得認撚住石室柒碌呢條撚樣
佢每一日廿四粒鐘都係亂up一通九唔撚搭八
為既就係害到人落錯決定同佢一齊輸錢
等佢條柒姑碌自己輸錢有人賠心理平衝番

舊人表示 睇慣佢鳩up

門巴好勤力

九九八十一斬 • 2 分鐘前

下個禮拜又到Intel ER嘅日子
大家準備好復仇未

又跑輸契媽
契媽日日咁升係咪諗住年尾上200

不了

連登首席石囝追擊師

明明今日先似打大風

是秋意嗎

無太陽難怪太陽能收皮

笑左

佢條數好細，要expand唔難，仲要做data
起碼易過隻唔知乜9青蛙🐸

一入黎就見到呢個post，笑撚死

你好似係gel 頭城城派

今晚又夠80 分sofi又送snap

虎牙，鬥魚合併

我由細到大郭富城fans

納dee扯哂旗
震左成日今晚要真升啦掛

別人恐懼時 我更恐懼

今次apple d機唔係好掂 不過有藍色

尋日埋單綠字

依段係咪要置頂

尋日賺左十四石

睇完股價成交就知appl 又賣垃圾

尋日埋單冇郁過

石既單位係咩？

鎂？

一石=十鎂咁上下

執咗九十石
Pton carry

石仔又做乜黎

arkk 尋日衝左入去買貨

apple今晚會唔會跌 發佈會好似唔多吸引

預期之內

1 cent = 1石

目標價40

放晒, 套現買其他

坐定定等升
唔好好似嗰舊on9 石咁今晚就賣

門兄可能係受害者

arkk 渣到海枯石爛啦

石子如果係睇咗我講買ups 唔好意思，我估出年先200+

我琴晚贏錢wor...

石仔買左1股咋

訓醒+1500啲細價股幾時會爆呢

9x 睇佢回，點知愈升愈有

買咗咩贏錢？

放左琴日朝早買果兩股囉

贏幾多

第一年睇AAPL咩

agger
日日ATH 點入

首席狙擊手

睇成交似繼續升

你理得我，正數咪得

新人 第一年，今年年頭先開始落場

契媽輸一日之後又黎料
今日早餐又可以叫凍飲啦

快手到一個點

尋晚都輸錢不如all in契媽
方舟包容一切

If you can’t beat them, join them

入左d call

琴晚諗住開Silver Long Put架

連登仔都燈唔沉

你個名

要換機嘅人咪又係照買新機

Arkk又爆上去
睇嚟又再玩多一轉升幅先回調...
個回調一定好大力

9月回到82你唔買？

講咗幾個月啦 四月講到十月

代表仲有得升

巴打改左名定又多左個人追擊石仔?

金銀都唔爭氣。。前日先有d 反應尋日就插

我呢幾日先開始追擊

又升

precious metal 俾人當狗咁撚

琴日大市妺
個倉怒升

摸頂契媽
比時間佢都實幫你炒返上去
完全唔洗慌

跑贏石囝

其實石仔已經費事理你地
而家淨係玩膠

青娃大船依家咩方向 有冇人領航

102排唔到媽媽依家又升到105

我想支持下間公司都唔得呀

市價入啦毒巴

好耐冇上黎鳩up
未知looll上返水入貨未

上次入咗啲，諗住再入，點知又頭也不回

已經冇人夠膽做淡

今日做乜啲狙擊師個個上水

因為VIX龍市

新名都係度狙擊

我心諗：你試過熔斷未

石仔你唔係熔斷之後先玩既咩

其實係邊緣套大河劇？

係之前呀

好似回得差唔多

沉左

果排有咩倉

果陣唔識買錯能源...

講呢d

12000之約

連登大船食完滅世棍=開倉時間

屌

我錯了

暴巴三日都唱淡
唔通覺得會出現比9月時更嚴重的回調

Arkk

呢個真，有幾多隻真係食月9月頭果棍咁快就ath

崩盤先兆

QQQJ 啦

你知唔知依2間野做乜？ 長線定短炒？

新大船撞左冰山/沉左打撈返上黎

我最想見到就係依d新聞

暴巴可唔可以提及吓睇到咩指標覺得咁淡

契媽呢兩日買ICE

開孖買arkk會唔會好不智

開個patch整慢啲舊機咪要買新機囉

推介下call?

14.55石幣

MSFT 230C JAN 15 '21

咁貴點買

打份牛工解決問題

半長炒半短炒，frog 大跌似入貨時機

唯一超越ARKK既方法

早知琴晚屌返幾張年尾AAPL 100 PUT

on9

吓

G持p蛇

又救市

年尾200

Work呢隻鳩野係good for trader bad for investor
大波波黎黎去去都係呢個range

TSM同2330個差價太大, 睇埋個業績應該會放一半

唔好笑三叔公買aapl put 啦

不如call ARKK

有換馬心水？

Er出果日即走是常識吧

Triple QQQ

今晚會大跌了

睇圖個底建得差唔多 準備爆升

我想講🐸 IPO上冇耐 冇路捉的喎 真係要靠信念...
Work就岩岩有d起息...

gel

呢幾日對CYRX有興趣, 觀察中

Z 差唔多了

破頂位可以係入場位是常識吧

私心希望佢低成交跌多日

忘兄最近買咩靚野?TAN?

錯過左roku 可惜

琴晚台積電收 89.64

今日高位明日低位

我六十幾蚊個陣都覺得好貴，而家⋯

回調咪入貨囉

L巴可能要標普幻二先返黎

z每次到頂回10蚊到又破頂 呀婆都識玩

我唔滿倉就跑唔贏契媽
近排都諗住唔想咁煩
ALL IN契媽算

不能排除大市回調10%以上的機會哦，特別係大選近了

利申：美股大上大落好易發生，頂得順SH先好諗孖唔孖

或者契媽內戰 K vs Q vs W vs G

又耍花槍

有30% profit 先孖都未遲，儲夠profit 先慢慢加

過咗大選睇定啲先？

真係無乜興趣 但我鍾意藍色

契媽幫你日日賺

我自己會買多少少契媽持倉的股份，間中跑贏一下佢

不過都係輸多贏少

有冇人一樣覺得唔係好對路
指數食咗春藥咁升
但債同vix又一齊升

唔on9
非常支持p巴開

G屌打其他廢鳩

有無人分享下marketsmith 用後感

港女廢撚到呢

將啲Tsla轉做fvrr 好唔好

長線一定唔會跑得贏 有人幫我24小時控制倉位，操盤，簡優質股，仲做咩咁辛苦自己做

Doyu huya 合拼完如果退市d option 會點計

你以前買咗一大堆股 超長list 不過一調整你就走貨
而家仲係咪咁？

昨晚我想買119 PUT,俾人禁住我隻手

侵有意承認台灣係獨立國家

佢仲有3百萬股z wo

任期得返 個1個月當聽下算

k永遠係中間

邊個阻你發達

我7/14開ib account
好彩只由呢日開始計仲跑得嬴ARK所有系列
(假設7/14最低位all in買ARK ETF SH到而家)

不過假如一開始all in ETF就真係乜都唔使做
唔使睇市唔使trade
又真係會慳好多時間/effort嘅 不過回報會低啲咁解

為左連任 唔奇

短炒follow the trend and rules就得, 入場set止蝕, 啱方向適時推高變sure gain又得, 放一半free roll一半一得, 緣份到就會出貨, 人無事先做到世界冠軍

2.0, 我唔認為係好嘅aggressive砌長倉時間

ARKG又係冇頂

當賭波封盤

認同
長期留緊50% cash應對股災
起碼萬一裂口走唔切都仲有50%

ALL PEOPLE

民主黨支持:幫佢拉票
民主黨反對:比位trump屌佢奶共

而且就算之後拜登上到台都有排煩
留左個大炸彈比佢拆
佢敢一上台即刻認返中國
之後4年都應該唔洗玩
口口聲聲話比trump更反共丫拿
Trump真係出呢招 即刻現曬型

呢排個市 好牛

你而家睇返跌個陣張put iv都跌緊 張put 跟住股價跌

熊左個幾月牛返一個禮拜都唔比咩

撚有咩 跌左兩星期 開始牛番喇

琴日咪好牛，又咪收市跌

依家要激嬲支那 承認台灣獨立係最簡單 夠彊你咪開戰

九月頭插到十月頭，兩星期

個倉2個月冇進步過 浮浮沉沉 係依個星期先突破

算啦，可能今日升返
當賭少晚

你琴日玩果d轉身要極快

AT&T同LAND 做乜直插

琴晚又入返aapl 啲人瞓醒望多兩望ip12又會出水，個個入返蘋果啦，今晚又升

5G建站企劃炒左車

走牙

佢每個鐘都狙擊牙石

巴打你set定100蚊止蝕 到時我幫你接貨

到底佢輸左幾多錢要日日狙擊石仔

依家基本上全倉free roll緊, 睇下幾時緣份到

AAPL 琴晚冇走到
均價$123

慢慢啦AAPL呢D垃圾會躝番上去

Leap Call Arkk At the money 點睇

IF 1.1 BUY,現在都有 $1.17, 有0.07 PROFIT

之前坐落黎？ 唔會發佈會先追咁叻仔掛

岩我啊,我好快

依家我基本上仲有 50% cash
買野都唔係太過 aggressive

一拆四之前嘅貨黎

日本地區小報 9up 姐

咁你開市買咪得 又贏

唔承認一個中國都得，美國民主黨既黨綱都冇左一個中國原則。即刻變番中國內戰時刻

收到風 石仔8點又會全倉2股tsm

驚既應該係台灣
驚承認左但美國唔出兵就gg

買12定12 Pro好? 利申: 用緊6

Tdoc monster

12 pro 多個鏡頭咁解 睇用家

唔會 美國一定出兵幫手 如果真係打過黎既話

要做世界一哥 就要show肌肉

納dwe 期又龍
同琴日一樣

隻野升唔停，隨時入都有賺咁

各位止蝕派又要追貨

任期係去到下年 1 月

如果 Donald Trump 係大敗，McConnell 又預計輸埋參議院控制
佢地一定會玩爛美國

如果 Donald Trump 係輸少少，我信佢會唔認數
用一切方法宣布選舉無效

快槍手

牙石一陣盤前清倉又贏

又滅世棍

想要12 Pro隻藍色

咁你張90 put呢

至少200

美國唔出兵咪成個太平洋進入災難囉

台灣島鏈冇左

你估日本南韓越南唔驚？

屌鳩條金魚石係公民責任。

10月大家 keep 幾成貨？怕唔怕有大跌棍

佢係 盤後買，盤前賣

依度係講緊孖幾多倍貨

都升咗25%

個體戶 VS 大客戶啦
疫情問題多左人係FVRR搵野做, 搵人整video, 配音, cut片, 教你砌機又盛
但upwork係project based既工作多

12 mini

冬天就黎 武漢肺炎到時又唔知點

到時再熔斷 科技股繼續玩哂

第三隻腳

有人問我 我就會講 我屌你老石。

咩叫free roll?

每次見你都係屌佢屌到行曬

佢入嚟純粹屌石

聽住先啦，仲有一個月侵侵肯，共和黨班老屎忽都未必俾侵侵咁做，我估最多發表聲明支持台灣民主就算

100%大特價就用孖展加

信錯3叔

Tsla拆股後 好似唔係以前咁日

有咩saas值得入
隻隻都好貴

你又話自已師承西子，做乜又去跟samsung炒期權

青蛙

青蛙特價又要驚

點解大家咁青睞佢
有咩優勝過其他

連登大船不要問只要信

我個人都信會
但台灣人可能驚驚 始終自己命仔可能唔同研判

唔信可以買zoom

懷疑契媽每個月都搵一兩日特登跑輸大市比大家上船再起錨

Trump出個twi就黎料，你又唔係唔知佢老人家最興呢招

CHWY都升左20%

美國有咩可能唔出兵 咪玩

人地講明左會保台

12 mini 藍色
利申：窮

block左佢算啦

正想搵巴打講下
巴打仲有冇貨

識玩，高追低沽

我block冇用 條忽得佬靠放毒料害人嚟平衝自己心理
新人入嚟唔知頭唔知路就比條忽得佬害撚死
一定要每個Post都指撚住佢個M字額屌撚到佢過街老鼠咁走

你害我輸錢唯有買權贏返囉,仲好講

屌 琴晚吹晒雞 末日put aapl

我同pep兄都執錢了

銀行唔開先聲margin, 全倉cash 一手

話明係ark
一定等齋人嘅

唔好笑人啦

門巴 你有冇手持美股

美股守門三人組
忘 石 P

呢到講買中概股會比人小 講倉我公海講的

你一開市買?

我短炒倉啲股如果有幸升到咁上下會放一半, 剩低一半將止蝕推去買入價/比買入價高嘅新支持位, 由佢放係度自己玩, 呢part叫free roll
再升就慢慢推高止賺位, 直頭有人要左佢為止

nio好廢

唔用sc Lam埋啲權金？

下...用牛牛囉

痴線美股新單位：石

輸俾ARKK

舊經濟食哂屎

發佈會前一下買

每次發佈會就完個下 點都落一落地獄先

美股三巨頭

4厘留返俾你借

加賀百萬石

咁如果牛市咪少50%return

沈旭暉幾年前一篇文

美國現實主義大師的「棄台論」

John J. Mearsheimer 原文
Say Goodbye to Taiwan

我琴晚都輸比arkk

少左150%return

我新手教官

我

我24蚊貨唔想害人坐呢隻野

買契媽真係冇得輸

計今日市價入貨 2021年12月31
全倉nio/tsla會跑得贏全倉arkk

巴打可以繼續唔返工

承認台灣獨立既新聞來源係 夕刊富士

夕刊富士(日语：夕刊フジ，ゆうかんフジ)
是產業經濟新聞社發行的一份晚報，主 要在關東地方及近畿地方銷售，原則上除了週日和假日，以及12月30日至1月3日之外每 日發行。報紙名稱來自於富士電視台，標題設計者是杉山高子[1]。

Sofi無得孖
但係想學

地獄教頭

日本新聞d料都好流

係一半倉位情況下
Mtd +10%
9月低位到依家 17%

我覺得依個rebound有小小over

有無VCP 信徒係到

TSLA 係咪VCP 緊

轉左喇, 美國依家係同日本台灣組成核心同盟, 同台灣仲親過加拿大同歐洲, 唔可能放棄台灣

所以我睇日本南韓會幫拖先
日本有準航母

搵位入vix

咁唔係下下都一百股嘅
同埋SC轉身無咁快, 睇情況用

日本會 南韓個仆街仔未必

日本人做政治新聞好有安排，放得係到一定有d原因，可能大報唔準報，可以參考下命運之人

竟然put契媽

唔係周刊

咁我d exposure同契媽都差唔多

文春 ／ 新潮

其實 work 有咩優勢？簡單D來講就係 whatsapp + 不同 message 分類，除非佢可以和 project management 軟件完美結合做到成個 cycle

尋晚終於忍痛斬哂o的航空股

why

話說aapl同vz合作
今晚vz

得.07你賺埋石仔果份啦

0.07x100=7鎂

玩掂正股先
正股都成日做錯決定
孖同option盞破產都唔掂

又笑尊重下人地既玩法唔得既咩

佢玩法就係玩鳩人
由朝到晚九唔搭八廢話一通

CHGG好似無咩人提咁

執石仔其實唔係問題
各有各玩
個個都笑係有啲原因

無咩
佢有d功能係幾方便 e.g. set左out of office 會有個樹仔係user name，一kick可以將個user kick出所有group chat (for 條友炒左)

但你話有無咩好突出既功能又真係講唔出
要video 有WebEx 有Zoom 有Teams
要integrate你用MS就基本Teams打哂

尋晚升咗啦
月尾call 由個CEO出場開始計 一分鐘內+100%

靜靜地

不如去壽司朗禁飛賣好過啦

乜work都係social capital？

一樣都係咁諗
未學識贏錢就學借錢
應該好快玩到自己破產

我從來只會笑三姓家奴，即係好扭得既c郎果類

有300股

星期一見唔少人講 但個日掛住買pypl call

而家望一望先睇到星期一突破左買到call應該fat fat

妖到hihi

pypl 末日call 一下翻幾倍今個星期。

I m done

承諾可以隨時放棄
尤其係 Donald Trump
佢之前先出賣阿富汗

篇文 5 年前寫，似乎受克里米亞俾俄羅斯吞噬既啟發
原文講台灣太遠，美國內部亦唔願意升級地區戰爭做核戰

小學雞覺得已經 "成功" 回收香港
佢咁想留名，就會想搞掂埋台灣
最大鑊係台灣有燒山加持

香港人乜鳩都有得炒，食飯拎位都炒

係買都買corning l

買左23號 今個星期夠勁既我都食 over weekend磨多幾日時間值都唔抵

話明扭同埋唔馬後炮
我又覺得ok

最仆街係話sh點知又做c朗
贏就馬後炮gel
輸又吊人搞到佢輸
就最pk

認真，dingding talk 搵文件仲方便過 slack, 大陸抄得來有改善
仲有大公司點都要有 email 留底，除非 slack 做到 instant message + email + video conference + project management (Asana /Jira) 整合到一體化 experince ，否則好難做得大

不過如果做得成的話就會好似 adobe 咁成個 market 食哂

唔係唔執得石，covered call或者做spread我唔認為有問題架

唔等 stimulus package

含大今次無得好講啦,配咁多股
一定係缺嚴重缺水啦,重扮財政穩健?
含大汽車又係明顯騙局,大劉D債券無啦

我入左正股

一晚6%profit都要比連燈仔睇唔起

ching 識玩

唔係咁的, 台灣(同日本)有無可取代嘅價值, 要對付中國就唔會放台灣, 美日台呢個核心同盟已經形成, 就算Dem上台都好難轉

新入黎 想借問聲1石=幾多鎂

USD0.1

跟咗

但想放， 入PINS 想儲多dc

以彼之圖
回彼之post

上星期入得1000股

但台灣有極大戰略價值
除左台積電外
台灣係島鏈o既中心點
如果支國一拎左台灣意味住可以除時出入太平洋
對夏威夷/關島有威脅外
亦都會對日本造成危機

暴巴出手

好囉

其實本身都想執一執個倉好耐
航空股想剔走好耐但一直都坐緊
不過堆單都係冇左二百幾蚊美還可以接受到

末日先得6% 你去玩

Slack個市場基本上全部都係企業用户
但team跟左windows半賣半送
而間間公司都會裝windows
所以個個window用家都變左潛在用户
唔同其他對手要專登走去down
呢點Team天生就贏其他對手行銷費先
其他人燒到仆街先有客 佢訓係道就有客

另外msft既策略係想將客留係佢個生態入面
Team只係其中一個細part
Office azure windows 先係主菜
Team就算蝕錢但留到客用其他服務
圍返佢都有賺 當銷售費洗左就算
然後Team背靠Azure
完全唔怕承擔啲免費撚既成本
其他人就要硬食
重要佢本身係地球上最有錢果幾間公司之一
Team就係可以無限燒錢呢點已經贏曬

其他對手一來要做得比Team好好多
先有機會引到人比用佢
第二關先係係佢地身上收錢
三來行銷費點燒都無可能有Team咁多客
四來成本都無可能同到Azure既成本價鬥

基本上自由競爭既話真係無得打
所以依家slack就直接搵左aman合作打Msft

執石仔認真討論

仲有一兩個星期gel

最後的狂歡

有冇咁多呀

就係咁先更值買
要平既咁買匯豐啦

有同感 磨咗一段時間

明白

Rebalance咋

月尾開始入d 11月中尾put

放開隻手

明居正講過選舉後至一月係最危險

過去3屆大選前十月都係出陰蠋
今個月仲係陽

高j

都係散紙嚟啫

我期待 到無奈有話要講 我屌你老石

Trump make the history

飛巴係代言人

trump

未封支興支為前都有可能，而家支那唔會打，美國見一斷晶片會咁大鑊，俾支那攻下台灣等於斷供美國晶片，所以我認為台灣而家反而安全，無論邊個上都會力保。

反而TSM去美國設廠大家就要開始留意

傳產太早了

支牛而家有得沽空港股 有冇人short隻中芯

Why not both
兩個要晒

10月未完喎

股價好難講，不過slack嘅優勢係 1) 好多third party plug-in幫佢做integration，2) 啱啱同Amazon簽咗將會有AWS Integration
不過呢間嘢個projrected revenue growth喺SaaS嚟講都算柒，佢個market喺pandemic冇大到（因為唔知點解唔試吓做多d video conferencing），佢已經霸咗成個enterprise嘅messaging市場嚟玩冇位俾佢grow（我喺Bay Area做，大部份我知嘅公司已經用緊佢）

9月早左出

交接權力中 / 係搞緊選舉既司法

尋日睇PTT，有人提過台灣海峽呢段時間最大風浪，平時泊岸都有問題，登陸會唔會找死

新單位

港股沽空唔洗填野？

Leap call左T

一擔石=幾多石？

之後會收到電話

可摸耳講吓悲 area 有冇用j frog ?

石仔單野，我覺得係佢個5線系統唔差，但只適合部分股票，特別係傳產股，套落增長股係唔work

黑9:拉9你非法沽空

搞到好似大名咁
石高30萬

所謂簽約只係有得俾user set up嗰時揀佢嘅service ?

舊，戰國時代已經用緊

1石10 鎂，應該得索巴有10萬石

up and coming，聽就聽過吓，但係佢嘅對手jenkins/gitlab/gitbucket/AWS ECR/ECS嗰堆多好多倍囉
咁個好處係大把market俾佢grow
不過我做同識咁多間，未見過一間用佢

Me big bay area 無用

石仔目標：加賀百萬石

一石唔係0.2咩

佢多數買科技股

Cal 絲 先係

我抄功課

無咁多錢

好巴點睇PINS

你仲要沽中芯
聽日就有人上門

小西種樹流，只要夠多夠散，咪當買六合彩，有一半命中率再番到一倍已有賺

你講同Amazon簽嘅約？
嗰張堅嘢嚟

其餘例如Apple都用佢，不過就係internally用
Google/MS嗰d當然用自己嘢，FB都好似自己嘢（呢個唔清楚）

所以佢個目標係攪錯左，反而如果佢用係傳產可能work

食完飯已經食隊人上門

問題係炒消息頂唔到成個月
兩黨達成唔到共識
無左stimulus package 就已經係大利空
仲要炒成兩三星期

最近收到email話可以開孖展

同埋如果blue wave冇出現
由共和黨控制既議會根本過唔到

會唔會最尾先爆呢

Hyln 中大伏..
個倉比佢拉低晒
得佢同crsr pltr 輸緊

玩到用毒品調查科拉人
壹傳媒單野落左 charge 未?

迫悲係咪會用返自己軟件？
聽講過公營機構要去巨硬

兩邊個期望差三千幾億美金
你估咁易通過咩

好正

爆係唔會有先兆
你睇九月頭就知

next tesla

巴打都幾忍得

好似講過係得四月同十月先可以登陸到
不過淨係打金門同馬祖番黎都夠好睇

邊有人揸到合併架清

暴巴每次食一筒？

Slack同Amazon嘅deal對Slack股價根本就唔係利好消息
即係咁，Slack向Amazon買服務，得益嘅只係Amazon。對Slack係中性。

同我個理解差唔多
我覺得係提早透支哂落股價度

星火果單咪用危險藥物告左個

士多啤梨味係我食過最酸既

我中意

契媽最好

但美國角度 萬大事都仲有intel
最多一年無新iPhone

papa nadella
Tech佬做ceo先可以救世

Z地產佬末日

目標價5000

時代一路變緊 股市玩法都變緊

咪玩啦
連7nm都整唔到
交俾台積電代工
可以有咩期望？
連幫NVDA代工都無資格

有冇巴打分享多啲外國地產啲unicorn點玩法
其實香港個市場跟唔跟到

如果香港有Z
會有幾多中學未畢業既地產才俊破產

你真係比d fab 既ppt 呃到
intel出唔到7nm 係因為成本問題計過無肉食
但打仗邊會計成本 你搞唔掂政府去大學比幾百個專家你都仲得

各位 如果破到頂既話 個市會唔會好撚癲？
破完頂再升 癲上加癲喎

無留意 唔太敢興趣

個陣個個話日日破頂好難跌就爆跌
而家個個咁驚就知未升完

個2區唔洗打，藍到爆，開城投降

好驚呀

Intel 一早整到啦，係食唔到水先唔用

睇過吓FVRR啲financials 都幾靚仔喎
但佢total addressable market 有幾大有冇清研究過

想

+X幾時入美國0卡雪高，想食

台灣的藍絲唔係最支持反攻大陸咩

唔會博啦，侵嘅作用其實公開左台灣係美國生存好緊要，支那攻下台灣等於支那中期黎講贏左美國

大嘅得番2間，TSM同三叔，美國必然會控制住有關供應

但你仲要量產，生到出黎已經要1-2年

美國都要買個保險 所以先逼tsm去美國設廠

有冇匯率期貨炒

施永青第一個收皮

iBond 2%年回報可能不存在，實際上可能更少

呢條友做乜9

之後配合埋CHINA JOE上台之後加稅開始入熊市

個腦有事

但我睇番之前 一個新政府上場都係牛市既開始

籤巴

所以香港唔會有囉
香港好多產業都係排除innovation先生存到

大選前總會有日熔斷

暫時而家玩法應該都係繼續long volatility
然後十一月頭反手short到月尾
到時再睇走bullish定bearish position

話撚明保證2厘 掉一堆數據出黎做乜鳩野...

: 根本係一個膽小鬼 big to fail 遊戲

Call / put ratio仲係0.8 沒事兒

唔知佢up乜鳩，總知1bond 即出即入必贏3-4百

早排放風要脅完支共之後第二日股價抽返高就知救左佢唔知頂幾耐又爆

小弟禮拜一LC左11月VIX 40, 當賭下錢又得, 當hedge下又得

今次大選我留返50％倉算

佢個網吹到自己好勁80%回報

諗住賣晒d call佢

大家短期點睇tsla

爆

聖誕call 隻靚G

喺香港有閪真係好 有得爽又有錢收

Sofi有得孖了 個rate好似4.5%
Ps 你轉孖展倉佢會停你acc 2-3日 乜撚都冇得做

支支打台灣，唔止美帝冇咗tsm，而係畀支那搶咗tsm
呢個先係最大嘅問題

磨 大選炒落去 下轉升浪再爆升

外國好似好閒 扑野當食飯

4.5%

人哋間間都係1-2%之間

點解會覺得摺被軍打得入台灣

用緊牛牛4.8%真係貴到離撚曬大嫂

優惠保證金利率只需4.5%，馬上行動，優惠期至2020年底。

真係多撚謝

點解覺得會有熱戰

諗吓Uber 同的士

如果打得入一早打左 唔洗做咁多小動作
支共出兵打新疆西藏都好果斷

仲平過牛牛
我搵唔到有粒制可以轉margin
可能特定acc先有

政府黑暗到西咁 如果唔係唔會20年都無進步

打得入，係擔心美國會唔會介入

環時上腦

Uber好多地方都敗走，重點係個發牌制度，好多人係買番黎，要改就應該係小販咁，跟人或到某個時間就冇效

如果個個都用Uber 的士牌drop to zero

原來整到=可以sustainable
唔洗計良率成本等等
咁台積電下年整到2nm添
批量生產唔到者

回豬唔攪佢姐，一攪佢都幾頭痕

沽咗d千年蟹港股。

今日又有彈藥入長渣股

如果冇美帝幫拖，射吓導彈過去都炸到你投降
以前啲支共老大係得個講字
但係而家嗰個係喪心病狂想稱霸世界

台積電某程度係美國企業

佢一定唔會一開頭登陸
用飛彈飽和攻擊你幾個月先登陸

KOL IPO 諗起有句quote
女人點樣leverage自己身體

面神放左sqqq未

係好事，個歷史進程係一個spiral 咁前進，由和平變番打仗。黑格爾指出下一個階段會係一個揚棄舊有嘅升華左嘅和平階段

依度應該大部份人持有fvrr

不過我覺得美國想郁大陸好耐
好人好姐點會擺三架航母係南海

Upwork已經無人講,定位唔明確,咩客都想做
Fvrr就好明確,成為左平面設計集中地
一諗到畫圖,畫畫,或者影片特效,好多人會自然上Fvrr搵人

Elon爸爸自己上市不是夢

既得利益者問題

正如當年kodk封殺研究數碼相機條友
結果個發明人自己走出去開公司重做
kodk最終都係收皮

買一個每年depreciate嘅嘢衰過買匯豐

女性找男朋友是長線投資，而做雞就是把自己的身體短期槓桿。

要 去到45, 50先有肉食

冷戰係搏弈冇人敢射核彈先，一射就世界末日，咁要建基於雙方都係正常有理性人
萬一今次拎核彈掣嘅係個反人類嘅小學雞...

就可以直情和平到世界重生

PTON又係no brake cls

白痴台仔自己親手送俾人
有咩好講

咁你講緊佢整唔到喎
我矯正返你啲fact 啫

其實打科技戰唔可能唔保台灣, 所有先進科技都涉及運算, 你運算夠勁就要粒晶片夠勁, 咁你粒晶片FF到宇宙無敵勁都要整到及量產到先有用, google下啲晶圓代工就知台灣呢方面幾疊馬
最高端同中低端嘅龍頭大佬係台灣廠, 美帝係得間AMD屬下間格羅方德係高中端大佬
美日台呢個鐵三角同盟就係美帝為左打科技壓制而組成, 好難明點解依家仲會有美帝唔會保台灣嘅錯覺

遠call小賭怡情
GOOG巴有無idea

直上200

點唔友善？想知多啲

反轉講某程度係美國另類形式保護台灣

等佢回調返先加倉

最近大升完再大跌wor

希婆個陣有可能，但DEM見到侵制裁支心支為單野後應該都會變策略。

TSM重要性係同台灣安全掛勾

保護費
唔係咁台積電無可能係台灣既護國神山
早排國慶彩排
啲人以為大陸真係打到黎
個個都話去台積電附近安全

呢個po係咪比PR攻擊緊

每兩至三日例牌開市30分鐘洗走老散 升到完場
個莊幾好人 long short都賺到錢
唔似得zoom short一次都仆左街

明明就係護國神盾

？

比某會然用隻豬攻緊

國慶彩排一大清早搵戰機飛過台北上空仲要個個都唔知咁
你估下係咪特登試下共狗打到黎市民有咩反應

睇唔到？cap圖

美股認真討論區 DCCLXXVII

#209 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

any method...

咁5年前TSM相對上係無咁勁嘅, 雖然都係高端代工龍頭大哥

唔奇
釣下班台豬岀黎

唔講accounts 以為p巴

jfrog 如果契媽再唔入，我睇多排都清咗佢。

靚股契媽無理由唔入

成人台有隻高級雞開po話做到買左層樓
真係槓杆到極

好似有啲道理
之前入u 好快手

廢老睇得上眼嘅又點會係disruptive innovation

snow 太overpriced .

宜家係睇 jfrog係 overpriced 定水份過高

可能新掛

出年600

青蛙青蛙跳青蛙青蛙跌

覺得好似唔對路， 如果插到65 契媽都唔入， 彈返就會走。

唔留戀

契媽連ipob未合併都入喎

有都應該日韓出先

好巴 有貨？

所以咪話， 無寶不入

我覺得你快手轉z 好過

無錯。

Z 咪同rightmove差唔多

跟契媽無死

Z契媽賣緊。

Z sq 等超級大跌市先再諗。

subscribe 埋契媽 email 睇下佢每日買／賣乜嘢先

本身有 就唔加

諗PINS n U 有貨 但想加

等CRSP月尾過埋er就建下倉先
唔係睇依度都唔知原來有CRSP依間公司

呢個價係幾年增長唔可以唔好兼 升埋末來兩三年

好無而家先跟契媽入IPOB

panic sellllll

睇數會唔會簡單d，買一注自己承受到嘅，由佢自己行，靠大數法則對沖風險

加油 集連登 之力

隻VXX call

台灣自己都唔夠決心 台灣本身太多奶共商人
政黨做野又唔夠強硬
你睇美國開始趕共間諜 台灣都仲係無做野
美國都試緊台灣決心 歷史上台灣試過出賣美國架

pypl 今星期上到，215 樓上 我就滿懷安慰

哦 哦 哦 收割了

但好彩唔係韓國魚上位

股東可以點享用

snow真心唔貴

下星期都600啦

討論完無咩信念
我等埋q3睇佢老細講咩先

貴唔貴好難講，不過有多公司想轉用佢哋做data warehouse
近呢幾年data先係皇道，所以tech都係圍住data嚟轉

現價唔入住

你revenue 可以 1年1倍咪唔貴囉

行內人先知情

等大跌市照一照先再諗

前排有日sell百幾億，但收巿升

我一股都唔敢買覺得太貴
不過呢間嘢就係expand搬公司都搬咗幾次，San Mateo唔夠位俾佢grow

有買貴無買錯，個個都咁諗，有埋巴佬效應。

由佢飛起來。

大把野買啫

你係船長都無信念咁點算

諗緊

上到215 我走一半先

邊度有得睇契媽即日買乜嘢

渣到大市有轉勢先

年尾都可能到啦

機會成日都會有
snow值博率咁低 買左咪即係放棄左其他金礦
所以唔會買

到佢爆就似NET

兩兄弟每次都升得差唔多。

邊有得捉。

大股我炒咋

提提大家，香港經濟有可能斷崖式急速收縮

呢排實在太多普通公司俾人發癲咁炒起
Snow而家太高market cap，volume又唔歸邊
我諗大市都係炒d 20-30b嘅SaaS好過

船長，上左船

呢到有無人用過Market Smith
有無心得分享下 都幾貴

港共個財政收入應該幾難睇

反正都q3 出左result再諗啦

咁快跳船

發生咩事 岩岩起身

我尊重專家意見架

發生咩事

Btw 依家個倉係咁

港共幾時破產

咩意思 突然咁正經爆句咁的野 轉左更？

係咪要賣樓啦

好巴
net你睇升到咩價位會減持什至清倉？
我見你啲位都走得幾好
好似之前隻sdgr咁

無青蛙既

我準備架啦，我會走1/3 先
1. 就result
2. 就大選

沽期指沽到下年

仲有20%錢係香港唔走得

拎出來討論吓無話一定要買

咪講左信念動搖左 等埋q3

上翻125 我就轉玩FVRR

一直關注

好巴無信心嘅連登大船多數變潛艇

Snow自己做嘅嘢算係one of the market leaders，另外嘅係AWS / Azure，全部巨無霸嚟，郁得比較慢，所以Snow發展空間係好大嘅，最妙之處係佢自己市佔率ok stable，間嘢仲算好lean好agile好快郁到，我覺得佢嘅優勢之後會更明顯
不過long term就係咁講，你ipo完咗短炒完，你仲要諗你自己d founders/employees偠禁售期後cashout一堆
BRK有錢有時間可以坐，睇你得唔得

美國唔出兵咪送左間tsmc比中共囉
到時中共鍊番美國春袋

想買 所以我先係咁追問

昨天S&P upgrade 左個信用rating.. 月底爆3季業績加入埋指數即刻到600

隻青娃同熟人傾完後就覺得一般
雖然幾好奇係咪會好似U咁暴升上去

有廠就得就唔洗整咁耐

不問價止蝕

咁有邊d公司可以留意吓？

來吧特大災難

又話走NET

U真係有好多公司用
我入咗gaming industry十年，見到勁多公司用佢
其實係識親嘅mobile gaming公司都係用佢，唔多人用Real
Frog?我未見過

班狗仲幻想自己可以成世咁高人工

契媽+兩三隻自己有信心既個股
安心又舒暢

今晚aapl put 鳩佢

中港融合, 全部變公安, 月薪3000

ching chong ching

但股下年可能大牛反正全部支那股黎

FSLY有好處因為你買佢你當買Tiktok概念（Tiktok真係好癲）
Biden而家越大機會做，Tiktok就越安全，咁Fsly都受惠
前兩個月Fsly明顯比對手拋離
而家終於彈起
我喺第一次辯論完一開市就買20%倉Fsly

offtopic一問
我見早期iphone game好似都係用unreal engine?點解而家real搞成咁

...

契媽+ipob+pstg
已經安心訓咗成個禮拜
好幸福嘅感覺

我再慢慢研究吓先 太多公司 慢慢一間一間睇睇好耐都未睇得完

唔好將u 睇到咁簡單佢除左做game engine仲有做其他

U gane engine 市佔應該有50%

係 seeking alpha 見到有篇文

作者由 patent 推斷 NNOX 係吹大左

Taking an X-Ray to Nanox Imaging
Patent Portfolio Evaluation - An Analysis of the Israeli Unicorn

作者有 Phd in physics
佢 background

Unreal太認真
你整casual to midcore games，洗撚Unreal
mobile game嚟講content重要過graphics，咁unity快快手出貨
同埋unity本身唔差
low tech撈嘢，hi tech Hi嘢

pypl $210 真係冇難度

有兩個問題
1. 你點睇u 呢10years 都賺唔到錢？
2. Game industry 係咪開始冇咁高速發展？

入得10%倉，今晚再加貨

p兄先聲無銀行開孖，全倉1手志在參與

交得成皮應該搵唔小

我都係
一蚊都唔想比

點解佢咁多大公司用 因為據講佢Cloud server最快1秒起機， 而且因為唔似Cloudflare 講求security 所以係係多CDN公司入面最快 特別堆做video streaming公司

港期有大半支那野，反映唔到市況

應該多過50% 係3a 大作先用unreal or 啲工作室有自己engine

19-20世紀 原油=21世紀 data

Tech 野

即係data 不嬲就係到
係睇下點樣發掘之後plug 落唔同model 賺錢？

衰過看更

1. 要睇下佢係唔想賺住 定係無能力賺。淨係睇rev growth 其實係慢

1. 我覺得Unity唔會執，但係好難有澎脹性發展，佢喺mobile gaming space都一半market share有多，仲點霸，個餅（enterprise計公司唔係計玩家）唔會點再大
2. Mobile game呢一年賺錢賺到離晒譜，之後唔知，要睇吓大陸點玩，因為大陸開始亂買公司，不過大陸佬呢方面醒過Softbank好多

深圳化，鋪全死，工商廈鬼城，大批人移民英國，市民全做最底消費

有BNO等多2月

武肺期間唔係多左人打機咩

多左人打機同多左人用paid unity整game係兩回事

又4點

Data 要採集先有，所以你見啲app 好多免費
跟住就嘗試賺錢

好似差唔多係時候價值投資Uvxy

仲要成日調北水黎托市扮無事

今晚大市冇事既應該破頂

無

ATH

好巴咁重倉Tsla

IT業興起都係因為晶片先進左，好多野一早有理論，但當時做唔到。例如AI識別，matrix運算應用係電腦入面

一到4點algo準時抽上

究竟今日會唔會企穩450呢

問題係支那慣性係
自己得唔到都唔會比其他人得到
可以一把火炸鳩哂tsmc

美臀值錢係因為有個customer base資料，轉形做第二行好易

449

唔洗hard sell，只要適當時候係你附近出現已經OK

Rocket Time

我就係等緊你有無上黎講

有冇人有買ICE?
想交流下

arkf有買

佢密密入貨

尋日個信念差d揸唔緊
原本想放少少入多d LVGO

我自己就真係唔明呢個space點解會咁hot
咁當然用呢幾年佢哋嘅升幅我睇錯晒
不過覺得佢哋做嘅sector超級妖
講payment，大佬我好多年前已經見到人用SQ(所以我有SQ股票)，從未見過Shop一次
Shop一味買一堆公司好撚似Priceline上十年嘅model咁

3690呢隻野我覺得佢除左傳統大數據仲開發緊另一類既大數據 收集到既範圍可能多過social media純網上行為/行動

將來應該變支那巨頭

同埋依家係無形既野先最賺錢(software,data)
你做iPhone 係賺錢, 但永遠都唔夠sofware 咁賺錢

大家覺得黎緊有咩行業會因為5g普及而受惠

我都想放 但比多一個星期佢 好彩交到貨

中國鐵塔 788

5g scam黎睇幾時爆

呢隻個 margin impact 好高 如果唔係都唔洗諗咁多

iPhone其實係exception嚟，profit margin太高
Tim Cook真係Ops奇材，整到成條生產線大到不能倒
不過SaaS就一定係皇道，有咗cloud之後SaaS根本無限擴張只要有生意

788 中國鐵塔 (中國跌塌) 苦主哭喪區 (3)

民用真係4G已足夠
未有application真係要5G速度同latency

iPhone 係值錢在個os 到

Same here
大手買入

畀位大家沽, 好事黎

Sor我睇唔到你問Bigc
Bigc直情係無厘頭彈出嚟，我之前聽都未聽過
就咁比Shop，咁Shop起碼個projected revenue growth都好過佢
BigC細又細過人，growth又低過人，又冇乜specialty，咁長遠我唔睇好

ICE可唔可以同388做對比?

ark買左 唔重複

有冇巴打study 過美國28 cars. Vroom

連登仔又講埋啲戇鳩野
Trump唯一可能輸嘅理由係民主黨耍陰招

特登咁寫

支持巴打有深度回覆

今晚鳩盛ER

佢hot係因為pandemic 期間 佢幫好多實體店做digitalization 有網店 有pos 有payment 又分析工具又盛

岩晒d懶人 但我唔覺有咩特別

但係基站就起左，冇理由好似支那鬼城咁放係度就算嫁ma
實有d人會拎黎用

TSLA爆邊thx

今日龍市

富途資訊10月14日消息，光刻機廠商阿斯麥今日發佈了2020年第三季度的財報：

Q3淨銷售額為39.58億歐元，同比增長32.6%；

毛利為18.81億歐元，同比增長44%；

淨利潤為10.62億歐元，同比增長69.4%；

每股收益為2.54歐元，去年同期為1.49歐元；

Q3訂單總額為28.68億歐元，上一季度為11.01億歐元。報告期內，公司還售出67台新光刻設備，去年同期為52台。

此外，阿斯麥預計Q4營收介乎36到38億歐元之間，毛利率預計約為50%，研發成本預計為5.5億歐元，銷售和管理費用預計為1.4億歐元。

唔中滅世

TSLA $450 !!!

問題好難普及 要5g普及起機站成本幾高 未計latency

美國都靜靜地同starlink搞緊下一代gps 比如交易所速度夠既一定係用低latency

Tsla 450

Fb係潛在電商股
你可以留意下

ebay冇㗎啦屌佢老味
呢間嘢唔好話innovation，佢user interface二十年都冇變過
佢自己最值錢嗰舊paypal spin咗出去
同amzn比，你真係要信有買貴冇買錯呢句嘢

跌得 跌少左咁解

要起碼追到可以玩MMORPG,甚至格鬥GAME先可以講夠, 呢D極講究latency...

有無人有玩PLTR

隻垃圾
我張leap call就變廢紙

有隻gaming platform ROBLOX filed 咗 S1
巴打有冇留意過
佢話有 150mn monthly active users

tsla呀婆股仲有人買

ARKG pre-market 咩事

上市前又吹到好勁好勁，股價就一直向下

繼續燈

呢隻野好好笑
我每日四點望都係+幾%
但係每日個價都低過上一日

似落錯盤

今晚整碌大棍黎睇下啦

冇人買點升呀

我自己個seeking alpha bug咗

AMZN都唔係因為電商值錢, 剩計North America segment同International segment佢股價減半都唔掂

PTON 有冇機會爆上 200 呢

電商wmt la diu

呢隻之前炒range好好執
而家好似已經上唔返$10

TSLA 做乜撚野

我自己做電商
依家做網購一係做平台一係做獨立站
老實講Shop 係獨立站個方面基本上係有絕對優勢
成個公司生意模式亦都好穩定咁發展
其他公司根本追唔上
Big c 同Shop 我都有用過，big c 基本上冇咩人會考慮
啲人只會考慮用shop / woocommerce
不過炒股有同公司發展冇必然關係既

中原稱重單位黎
一石=一擔米

唔敢過份自信

真心唔好買tsla呢D阿婆股

國安法唔準講

Roblox個space同Unity/Real有d唔同
我個女幾歲都有興趣班學Roblox
Roblox係俾d one-person startup寫吓on9 game
Unity/Real係真係coding
咁我覺得Roblox potential多d，因為佢唔係做enterprise，enterprise個space霸晒啦
我唔係講股價，我只講佢哋嘅product

高J師

tsla 健康龍

零售，樓市定金融？

Tsla=Monster

why not all

講多少少黎聽下

死賤種電椅升咁慢

WMT我好懷疑囉
佢software總部喺我屋企隔離，我幾年前去過interview，走都走唔切，成班阿叉圍爐取䁔，呢間嘢應該做多一百年都係low tech嘢

唔該巴打
你話學嘅意思係學點用roblox寫game?
同佢同類應該冇咩其他公司 right
我見佢啲graphics幾搞笑

我反而認為純粹電商行業無乜景, 連AMZN都谷唔起個profit margin, 其他應該都唔洗諗

唔好gel

冇睇港女幾日
原來5仔又去挑戰跌破30

成日俾人搞

師奶股

咁我諗純電商應該唔洗太high tech基本上amzn點做 佢跟手copy就得

最近part埋tiktok 都幫埋佢

Unity/Real真係俾公司真developer用嘅，呢d肯俾錢不過個市場已經飽和咗
Roblox靠d on9仔寫game揾水魚笨，唔同space嚟，呢個市場冇人lead，有發展空間，不過呢個market會唔會grow到就Roblox自己先知

會唔會加稅

石油股點睇

隻libra幣又比G7屌

無計啦 做大佬就預左

感謝巴打熱情分享

加埋稅真係再冇人黎投資

中國跌塌?

biden上場 你可以當水飲

gaming, zoom

tsla啦，self driving需要海量data

其實Pins喺外國好多人用？
以前以為share吓圖

日升夜升 點輸

好似有得諗吓，食正stem

starlink

但automous driving上年吹到好行而家又靜哂

其實真係好多人用
但係要商業化就唔係咁易

尋日又話pornhub上市既
好想all in

pins係niche d嘅所謂鍾意design嘅人用
我早個禮拜都中咗招，賣roku轉晒pins，屌那星

Pins妹咗一個星期放咗，跟住再妹番，宜家小注- -，個心15/16

GPOR 仲諗住今晚入call

vr 要買埋fb (雖然比人屌到開花)

無啦啦又龍乜春

佢靠賣user維生
不過佢賣嗰d user嘅quality比較差，唔值錢
fb/google嗰d靚好多

落par睇牌, 睇左先再算啦

一晚升一晚跌丫嘛

tsm今日又搞乜

斷崖式衰退？
WFC

apple影響

大師愛股

因為差唔多所有真係做到嘢嘅ai/self-driving公司都俾巨無霸收購晒，咁冇資金流入大家就唯有真係做實事

5G個問題係要太多發射站先做到，財務上係唔可行

巴打喺bay area做software engineer?
你有冇睇好邊個field 係up and coming

造晶片都關事

1.6 個陣話冇頂
升到1.8 個陣同人講話坐左貨可以獲利
我頂你老母, 豬鳩我二千蚊

要maintaince，要好多錢

其實佢而家嘅商業計劃係想作為一個非fb / google / amazon 嘅第三方推廣平台
但係暫時來講成效都係一般
佢最好嘅合作夥伴應該係Etsy

FB唔是要搞Facebook Shop咩?
我當左佢會搞埋電商
最大社交平台+電商 = 超級主壟斷

今日tsla好似go

fb搞唔起啦電商啦

又燈

go down